# 포트폴리오

## 프로젝트 일람

- [2022.01.21 ~ 2022.02.14 : 다님 - 여행 정보와 이야기를 나누는 사이트](#여행-정보-사이트---다님)
- [2022.02.18 ~ 2022.03.21 : DOBDA - 다양한 의뢰를 주고 받는 사이트](#의뢰-제안-사이트---DOBDA)

---

## 프로젝트 소개

### 프로젝트 상세 정보

- #### 여행 정보 사이트 - 다님
    | 기간 | 2022.01.21 ~ 2022.02.14 (3주) |
    | :-: | - |
    | 인원 | 프론트엔드 : 3명 , 백엔드 : 4명 |
    | 주요업무 | 백엔드 개발 - 지도 API를 이용한 검색 및 데이터 관리 <br> 프론드엔드 개발 - 지도 검색 및 결과 화면 |
    | 사용도구 | **백엔드** <br> Spring Boot, Mybatis, Java, Gradle <br> <br> **프론드엔드** <br> HTML, CSS, JS, VSCode <br> <br> **DevOps** <br> Ubuntu 18.04, Naver Cloud Platform, MySQL <br> <br> **형상관리** <br> Git,  Gitlab |

    - ** 상세 설명 ** \
        멀티캠퍼스에서 진행한 '지능형 웹서비스 풀스택 개발 과정'의 이론적인 강의가 끝난 뒤 프로젝트의 일환으로 '다님'이라는 팀을 꾸려 3주간 프로젝트를 진행하였습니다. \
        팀원들과 상의를 한 결과 여행이라는 주제가 나왔고 각자 개발해보고 싶은 기능들을 이야기해본 결과 게시판과 리뷰 그리고 지도를 이용한 검색 시스템을 만들고 싶다는 의견이 나왔고 그로 인해 여행 정보 사이트를 만들게 되었습니다. \
        \
        프로젝트를 진행하면서 긍정적인 경험과 부정적인 경험을 둘 다 경험했습니다. \
        우선 부정적인 경험으로는 프로젝트를 기능별로 나눠서 팀이 나뉘었는데 각자 팀끼리만 소통을 하고 다른 팀과 소통이 제대로 안되다보니 회원 관리를 맡은 팀에서 백엔드 개발이 제대로 안되어서 회원 권한에 관련된 기능이 전부 작동하지 않게 되어 결과물이 제대로 나오지 못했습니다. \
        하지만, 긍정적인 경험으로는 지도 관련 코드를 짜면서 카카오 지도 API를 이용한 검색 시스템이나 API를 통해 얻은 데이터를 정렬하고 DB에 저장하는 기능을 구현하면서 오픈API에 대해 알 수 있는 경험이었습니다. 


    - ** 결과물 **
        - [지도 검색](https://gitlab.com/multidanim/minsu) 

---

- #### 의뢰 제안 사이트 - DOBDA
    | 기간 | 2022.02.18 ~ 2022.03.21 (4주) |
    | :-: | - |
    | 인원 | 프론트엔드 : 2명 , 백엔드 : 3명 |
    | 주요업무 | 백엔드 개발 - 오픈뱅킹API를 이용한 대금 거래 시스템 개발 및 DB관리 |
    | 사용도구 | **백엔드** <br> Spring Boot, Spring Data JPA, Java, Gradle <br> <br> **DevOps** <br> Ubuntu 18.04, Docker, Naver Cloud Platform, MySQL <br> <br> **형상관리** <br> Git, git-flow, Gitlab |

    - ** 상세 설명 ** \
        멀티캠퍼스의 '지능형 웹서비스 풀스택 개발자 과정'의 두번째 프로젝트로 이전과 다른 새로운 멤버가 모여 4주간 프로젝트를 진행했습니다. \
        저번과 같이 개발하고 싶은 기능을 이야기하면서 사람 간의 의뢰를 해결할 수 있는 사이트가 주제가 되었고 저는 결제 시스템 부분을 맡았습니다. \
        \
        이번 프로젝트에서는 의뢰를 진행하면서 사용자 간의 거래 대금이 오고 가는 기능을 구현하였고 결제 시스템을 적용하기 위해 오픈뱅킹API를 이용하였습니다. \
        그 과정에서 Oauth2.0을 통한 인증 과정이나 Spring Security를 이용해 사용자의 권한을 다루는 기능도 공부하여 적용하였습니다. \
        \
        팀장님이 다양한 개발을 경험해보신 분이라 Spring Data JPA라던가 git-flow등 새로운 기술을 사용하는 것을 권유해주셨고 팀원들도 적극적으로 배우는데 찬성하여 진행하였습니다. \
        초반에는 개발이 조금 더딘 부분이 있었지만 모르는 부분은 서로 의견을 나누며 공부를 하여 다양한 기능을 구현할 수 있었고 서로가 만든 코드에 대해 피드백을 주고 받으며 퀄리티를 높여서 결과적으로 최우수상을 수상하였습니다.

    - ** 결과물 **
        - [시연용 사이트](https://jhlee-ac68u.asuscomm.com:25180/)
        - [사이트 기능 설명 영상들](https://gitlab.com/dobda/frontend/dobda-front-react/-/blob/master/README.md)\
        ![최우수상](Team/Dobda/DOBDA_최우수상.jpg)
